中美知識產權角力 華銳風電涉竊美技術案開審 或面臨最高48億美元罰款

中美知識產權之爭又有新案例。中國風力渦輪製造商華銳風電，被控竊取美國超導公司（AMSC）風力渦輪控制軟件的源代碼，案件於當地時間周一（8日）開審。因美國總統特朗普曾表示要對中國知識產權盜竊行為採取更強硬立場，案件或引起中美政治層面的關注。

特朗普立場強硬 或引起中美政治層面關注

據美國《華爾街日報》報道，根據起訴書稱，該項知識產權盜竊令美國超導公司損失逾8億美元（約合62億港元），華銳風電或面臨最高48億美元重罰（約合374億港元）。

案件可追溯到2011年3月，當時華銳風電突然停止接受美國超導公司為其風力渦輪機供應的電力控制系統，稱該技術不符合新的中國電網要求。在失去該項業務後，AMSC股價一夜大跌40%以上，且被迫裁員數百人。幾個月後，美國超導公司開始懷疑華銳風電竊取技術，因該公司在中國的一個現場團隊，於華銳風電渦輪機中發現並不完美的美國超導公司軟件複製版本。

根據隨後作為證據提交的網上聊天記錄和電子郵件，調查指向美國超導公司一名駐奧地利的員工，懷疑其涉嫌與華銳風電高管合謀竊取並改造AMSC的技術，而該員工可從而獲得170萬美元。2011年底，該員工向奧地利的法庭認罪，被判入獄服刑。

之後在2012年，美國聯邦調查局（FBI）特工發現華銳風電在麻薩諸塞州運行的4個渦輪機所用技術，經分析顯示是美國超導公司軟件的修改版本，這也成為美方於2013年對華銳風電作出起訴的證據。

美國知識產權法協會前會長稱，該案有可能引起中美政治層面關注，因為數月前特朗普政府曾表示要對中國的知識產權盜竊行為採取更強硬立場，估計美國政府想要以此案為例，證明中方未能遵守相關知識產權法規。

好

唔係自煮研發咩？做乜要偷人野呀？

趕哂本土班支那人出去+唔同鄰國公司合作，睇下鄰國仲有幾多自主研發